\chapter{Einführung und Ziele}
\mybox[gray!20]{
    Beschreibt die wesentlichen Anforderungen und treibenden Kräfte, die bei
    der Umsetzung der Softwarearchitektur und Entwicklung des Systems
    berücksichtigt werden müssen.

    Dazu gehören:

    \begin{itemize}
        \item
        zugrunde liegende Geschäftsziele,
        \item
        wesentliche Aufgabenstellungen und
        \item
        essenzielle fachliche Anforderungen an das System sowie
        \item
        Qualitätsziele für die Architektur und
        \item
        relevante Stakeholder und deren Erwartungshaltung.
    \end{itemize}
    }

\section{Aufgabenstellung}
\mybox[gray!20]{
    \textbf{Inhalt.}

    Kurzbeschreibung der fachlichen Aufgabenstellung, treibenden Kräfte,
    Extrakt (oder Abstract) der Anforderungen. Verweis auf (hoffentlich
    vorliegende) Anforderungsdokumente (mit Versionsbezeichnungen und
    Ablageorten).

    \textbf{Motivation.}

    Aus Sicht der späteren Nutzung ist die Unterstützung einer fachlichen
    Aufgabe oder Verbesserung der Qualität der eigentliche Beweggrund, ein
    neues System zu schaffen oder ein bestehendes zu modifizieren.

    \textbf{Form.}

    Kurze textuelle Beschreibung, eventuell in tabellarischer Use-Case Form.
    Sofern vorhanden, sollte die Aufgabenstellung Verweise auf die
    entsprechenden Anforderungsdokumente enthalten.

    Halten Sie diese Auszüge so knapp wie möglich und wägen Sie Lesbarkeit
    und Redundanzfreiheit gegeneinander ab.
}

\section{Qualitätsziele}
\mybox[gray!20]{
    \textbf{Inhalt.}

    Die Top-3 bis Top-5 der Qualitätsziele für die Architektur, deren
    Erfüllung oder Einhaltung den maßgeblichen Stakeholdern besonders
    wichtig sind. Gemeint sind hier wirklich Qualitätsziele, die nicht
    unbedingt mit den Zielen des Projekts übereinstimmen. Beachten Sie den
    Unterschied.

    \textbf{Motivation.}

    Weil Qualitätsziele grundlegende Architekturentscheidungen oft
    maßgeblich beeinflussen, sollten Sie die für Ihre Stakeholder relevanten
    Qualitätsziele kennen, möglichst konkret und operationalisierbar.

    \textbf{Form.}

    Tabellarische Darstellung der Qualitätsziele mit möglichst konkreten
    Szenarien, geordnet nach Prioritäten.
}

\section{Stakeholder}
\mybox[gray!20]{
    \textbf{Inhalt.}

    Expliziter Überblick über die Stakeholder des Systems -- über alle
    Personen, Rollen oder Organisationen --, die

    \begin{itemize}
        \item
        die Architektur kennen sollten oder
        \item
        von der Architektur überzeugt werden müssen,
        \item
        mit der Architektur oder dem Code arbeiten (z.B. Schnittstellen
        nutzen),
        \item
        die Dokumentation der Architektur für ihre eigene Arbeit benötigen,
        \item
        Entscheidungen über das System und dessen Entwicklung treffen.
    \end{itemize}

    \textbf{Motivation.}

    Sie sollten die Projektbeteiligten und -betroffenen kennen, sonst
    erleben Sie später im Entwicklungsprozess Überraschungen. Diese
    Stakeholder bestimmen unter anderem Umfang und Detaillierungsgrad der
    von Ihnen zu leistenden Arbeit und Ergebnisse.

    \textbf{Form.}

    Tabelle mit Rollen- oder Personennamen, sowie deren Erwartungshaltung
    bezüglich der Architektur und deren Dokumentation.

    \begin{longtable}[]{@{}lll@{}}
        \begin{minipage}[b]{0.23\columnwidth}\raggedright
        Rolle\strut
        \end{minipage} & \begin{minipage}[b]{0.23\columnwidth}\raggedright
        Kontakt\strut
        \end{minipage} & \begin{minipage}[b]{0.46\columnwidth}\raggedright
        Erwartungshaltung\strut
        \end{minipage}\tabularnewline
        \endhead
        \begin{minipage}[t]{0.23\columnwidth}\raggedright
        \emph{\textless{}Rolle-1\textgreater{}}\strut
        \end{minipage} & \begin{minipage}[t]{0.23\columnwidth}\raggedright
        \emph{\textless{}Kontakt-1\textgreater{}}\strut
        \end{minipage} & \begin{minipage}[t]{0.46\columnwidth}\raggedright
        \emph{\textless{}Erwartung-1\textgreater{}}\strut
        \end{minipage}\tabularnewline
        \begin{minipage}[t]{0.23\columnwidth}\raggedright
        \emph{\textless{}Rolle-2\textgreater{}}\strut
        \end{minipage} & \begin{minipage}[t]{0.23\columnwidth}\raggedright
        \emph{\textless{}Kontakt-2\textgreater{}}\strut
        \end{minipage} & \begin{minipage}[t]{0.46\columnwidth}\raggedright
        \emph{\textless{}Erwartung-2\textgreater{}}\strut
        \end{minipage}\tabularnewline
    \end{longtable}
}